實德金業經理涉威嚇智障女投資 快餐店內捉手簽文件 食客報警

被告廖永威

實德環球金業男客戶經理在人來人往的快餐店內，向首度見面的26歲中度智障女推銷貴金屬買賣，其間涉吹噓「一年可以賺幾百萬、幾千萬」，更明目張膽地強行捉住女事主手簽下買賣合約和授權書，更搭她膊頭及拍背，狀似親密。兩名鄰座食客目睹女生不斷低頭抄寫及簽署授權文件，感到不妥，分別拍片及報警。客戶經理昨否認作出具威嚇性營銷行為罪受審，辯稱女生「想賺錢去歐洲旅行」，而捉手則是教對方寫字。

記者：楊思雅 羅日昇

被告廖永威（25歲）否認一項作出具威嚇性營銷行為罪，控罪指他去年9月26日在荃灣綠楊坊美心餐廳內向一名中度智障顧客推銷貴金屬買賣時，明知對方精神虛弱仍持續對其施加不當影響，剝奪對方購買產品自由。

■被告稱捉手教事主寫字

庭上昨播放26歲事主的錄影口供，她透露被告經朋友取得她的電話並致電她相約外出，當警方向她出示相關簽妥文件時，她直言「唔明啲文件，唔敢出聲」，又謂「當時好驚，佢唔畀我走」，而文件上的簽名亦非自願。警方又向她出示被告相片，而態度一直平和的她突然情緒激動地高呼：「係呢個衰人喇，佢捉住我隻手寫文、簽名」，並多番強調「我好痛呀」。事主指被告在身後一直捉住她的手強逼她簽名，歷時長達半小時，她感到好痛、好驚。

辯方跟着透過閉路電視系統盤問事主，指出其實被告是在港鐵偶遇她及其男友，兩人皆為新移民並交換電話，及後更多次通話，但事主否認。辯方續指出實情是事主透露「好鍾意去旅行」及「想去歐洲旅行」，被告遂推銷「公司有啲金融產品可以快啲搵到錢」，兩人相約見面。事主起初否認，但又突然說：「係去台灣。」

辯方續指當日被告根本沒捉住事主手強逼她簽名，捉手是為了教她寫字，而事主因為事情最後鬧上差館，害怕遭父母責罵才向警方亂說話，事主則一一否認。

■證人指被告不斷搭膊頭

控方及後傳召兩名熱心食客出庭，其中女食客杜少霞指看見被告及事主兩人「枱面好多文件，又有計數機」，看到其中一份文件上有「授權」二字，被告則不斷「拍背脊、搭膊頭」，右手更跨過事主膊頭捉住其右手，狀似寫字，並聽到被告說「你唔使驚，我係幫你嘅」。

杜指兩人的舉動引起部份食客及清潔工注意，眾人不時上前觀察，她及後聽到鄰座乘客耳語稱要報警，即刻拿出電話將被告及事主的情況拍下佐證。

而負責報警的男食客陳國基則稱當時聽到被告「好似sell緊嘢」，聽到類似「一年可以賺幾多百萬，一年可以賺幾多千萬」等，而及後本與事主對坐的被告忽然換位坐到事主身旁並指示她簽文件。他留意到事主兩度寫錯文件，被告輕聲安慰「抄錯咗唔緊要」。陳稱「見到個女仔有少少智力問題」，而當他用餐完畢對方仍在抄文件，故決定報警。案件今繼。

案件編號：FLCC4581/16

實德賣幾多電視廣告都無用,一單玩完

All-back

兩名女食客做得好
保持沈默就是幫凶 就是太多沈默的人
呢d賤人先會咁明目張膽作奸犯科

基金狗成日都話幫人架喎，點解會咁做架

實德果班都係基金狗？

敦倫金

仆街有樣睇

無錯

食飯成日見到一大堆實得既人
著曬西裝gel曬頭好靚仔咁

兩人皆為新移民

我有90後朋友做，靠自己又買樓又買車

以為佢真係咁勁，原來係倫敦金

咁夠姜唔自己簽埋？